<<迷信撚>> 改名問題，有無巴絲改過個名

事源我一直每年有睇八字流命，近呢2年仲唔止睇一個師傅。(不嬲睇開果個都準，但只會好formal咁同我講會發生咩事，唔會有解決方案)

我之前去睇左個第一次睇既師傅(呢個係朋友介紹，佢會有解決嘅方案) ，個師傅叫我改名(個名要屬水)，但佢唔肯幫我改。要我自己出去找，咁我搵左個，覺得唔係好岩我。

1.究竟改名真係有用？唔改身分證或者文件得唔得？有無巴絲試過改？

2.搵咗第一個改，幫我改咗6個名，我淨係覺得唔啱我心意。但我又講唔出咩唔岩，咁我應唔應該去搵多個去改？

3.同埋佢改既字話係屬水，但完全冇三點水或者水字，係咁的嘛？

1. 大個咗先黎改，效用會無咁大，因為好少再叫全個中文名，除非d人會成日叫你中文名。
唔一定要改身份證或文件。當筆名或別號都可以。
2.比你的名唔啱心水，搵另一個改，比多次錢。
3.屬水的字，不一定有三點水或水字。

屬性其實係咪計筆劃？

唔係，真正五行係計發音。

巴打有做？

有呀，可以睇我個網。